香港仔12歲男生墮樓亡

香港仔華富邨華景樓，早上7時許，一名身穿校服的男童，從高處墮下，倒卧在大廈天井。保安員發現連忙報警，惟救護員到場，證實男童當場死亡，警方封鎖現場展開調查。

警員稍後尋獲死者家人，男童年僅12歲讀中一；最近疑遭家人責備「貪玩」。
24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰2389 2222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰2896 0000
生命熱線︰2382 0000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰2343 2255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：2466 7350
明愛向晴熱線：18288

又死啦。

又一個

依家d 00後

十二歲....

香港仔個範圍其實有幾大？

吳克儉條賤種

係咪每日都有一單

日日都一兩單咁濟
幾時落去陪班學生哥

乜都入晒佢

唔想返學姐 唔洗跳既

12歲有咩人生規劃

咁你地平時就唔好乜都屈晒囉振英/地產商到啦

一單半單就話個別事件，而家咁多單喎
仲有tsa，搞黎做乜9，係要搞死d學生

痴撚線又一個

吳克儉

基本上所有兒童及青少年問題都係教育問題

解脫解脫

大家都盲目咗

12歲仔咋

點解唔係家長問題

點解唔可以家長日日夜夜係到嘈個學生要讀書

12歲就識自殺
Rip

又死個....

why not both

學校剩係著重考試
成個社會剩係教你細個要努力入好學校讀大學出黎搵好工
賺錢買樓結婚生仔幫有錢人打工
家長又信晒學校同政府講既一齊迫死d細路

同埋吳克儉都係一個仆街

取消TSA就解決到問題???

TSA只係問題之一

仲有怪獸家長

唔會
家長先係最大問題

你老母日日都比人⋯

12歲仔都有勇氣自殺

冇做好人生龜畫

哇屌

賺錢買樓結婚生仔幫有錢人打工
學生鬼會理樓價幾多搵唔搵到工咩，最多咪理下有咩玩有咩電視睇，無人迫既話，考試都係臨考前溫下，正常點會大壓力到跳樓

反而家長本身望子成龍心態去迫仔女讀書，你試下學校搵個月出少啲功課，一定好多家長投訴話唔夠功課

華富都跳

rest in peace

仲未見到"福氣黎架" 個comment

btw RIP

有冇人知點解會一單接住一單？
係咪有咩心理影響？

國土鍊成陣

福氣到極點.jpg

樂簡單一個問題
咁家長對追求操練個idea最根源嘅源頭係邊度黎?

想問下，而家教育局同相關部門設立左防止學生或青年自殺委員會未

點解好政府好似無咩表態咁

少少事都頂不順，打WW3時點算

中國文化，唯有讀書高

一個星期一單政府當無事發生?

身為一個教育局局長無盡力去改變呢個風氣 教育又唔配合而家全球化下嘅發展大勢
事後仲要擺個款了事 唔牽頭壓制呢個風氣無助解決問題 呢啲叫教育?

冤有頭 債有主
第時吳得掂落到去肯定日日被人追債

當一個城市變成咁 就算幾有錢都冇用

住華富都要死

「知足謬誤」(Appeal To Worse Problem)

無前途不如死.....
呢代人好慘...
無樓一定死

00後

究竟咩原因先可以拎一個小朋友選擇跳樓？

心都痛埋

睇唔到將來

資訊發達，細細個就睇到社會真相

好唏噓

呢D幾時輪到佢有資格改變？全球化下，就係要精英要知識型。唔操唔串生字，點同全世界的精英鬥爭？

諗起之前私補，個三個小朋友一日補到11點，12點做功課，日日被佢仆街老豆侮辱。
三個小朋友有成10幾個私補老師。

最後我quit左，意味著有另一個私補又再教佢。

RIP

咁細個就知自己有無前途？
我覺得似係俾人鬧完睇唔開

嘥米飯

12歲咋喎

我覺得係好多原因導致今日咁嘅
好似隔離post話齋
甚至可能係因為對社會感到絕望先咁多人跳
個社會太現實 佢可能係睇到自己根本唔會有「出人頭地」嘅一日

好似搞過一輪寫不自殺聲明書

自己講大話唔夠
仲要全港學生講嚟呃自己

Asian stereotypes其中一個咪來自你呢個觀念囉
就係以為狂操就係至高無上 又要每一個人都哂至少十幾年去參與呢個教育制度
334之後仲要柒啲
教育局局長冇責任?

其實華富應該係薄扶林

失戀自殺又得
嫌屋企窮自殺又得
讀書辛苦自殺又得
比人恰自殺又得
諗通左做人無著數自殺都得

點解學生自殺一定係關教育事
當然係有機會關事

咪就係 乜都入佢數咪好唔得閒 btw rip

我講既教育問題唔係淨指學校問題
大至社會，小至家庭都係問題一部分
社會強調精英主義，讀好書搵好工
學校係學習基礎知識既地方，唔係教你搵工
去到專業教育或大學，係專門對某領域做研究都唔係教你搵工

家庭受社會影響，當家庭失去分辨能力，就會跟隨社會方向游走
社會要求死操爛操就好，家庭亦會覺得咁係岩
最後壓力全部集中晒係學生到
你可以話個學生唔捱得
但強逼一個學生到要佢自殺黎與社會脫離關係，就要諗發生咩事，邊到出左問題

唔好再跳啦.....

RIP
祝死者刷到個靚首抽

Rip
投胎記得唔好再揀中國人/香港人啦

唔好一跳樓就話係學業問題先啦
你地點知咩事？唔俾係人地家庭問題？

失戀自殺又得
男女關係教育失敗
嫌屋企窮自殺又得
只向錢看又係教育制度失敗
讀書辛苦自殺又得
仲唔關教育事
比人恰自殺又得
校園欺凌 又係教育問題
諗通左做人無著數自殺都得
生命教育 尋死教育做得差
點解學生自殺一定係關教育事
當然係有機會關事
仲話唔關教育事？

陰公 先得12歲

港豬mode

一定係，除非唔係

新聞成日將華富華貴田灣包入香港仔入面

香港幾時超越日本

自殺風氣傳染政府可以當冇野

政府：
係時候又簽多次不自殺確認書

有咁嘅政府，點會開心
一出世就己經要開始比較

依家啲00後抗逆能力咁撚弱
講兩句就要自殺 考個TSA就話辛苦
屌你老母第時出到社會點算

我覺得屋企問題佔9成9
講真我細個tsa都係亂鳩咁考
從來細路仔既壓力來源都係家長
其次係朋輩
最尾先係學業

認同
父母有時比太大壓力自己
鬧細佬果陣 用埋好難聽既說話

第時教仔咪唔鬧得唔打得 鬧完返到黎已經冇左

有咩責任？個個唔洗操唔洗串生字，大家一齊仆街，香港市場充斥廢柴勞動力，個個英文都唔識多個咁。教育局長就真係有責任啦。

恭喜曬

點解以前俾老豆老母打到仆街都冇乜呢啲事？

依家細路承受既係另一種壓力
以前我地可能只係俾父母打完一身就無事

以前會唔會仲讀緊書就已經知道冇前途呀

個個年代都唔同
冇得咁直接比較啦

廣義黎講其實鴨脷洲海怡嗰頭都可以包入香港仔,
好似係

好大 鴨脷洲 海怡 華富華貴 置富 香港仔中心 田灣
利申住中心

因為精神虐待比體罰更易令人產生自殺念頭

我答
係家長競爭要叻叻心態。
香港或者中國人基因，冇得救的。

就係咁寵撚壞哂班契弟

。

你未試過而家啲小學雞嘅生活就收聲啦

咁咪姐係教育問題囉

岩呀，所以要清楚一個人適唔適合，有無能力讀書
有能力緊係讀多啲
無能力唔想讀，迫咪迫死佢

咁多種人，個個能力唔同，唔係個個有能力適合讀書
要個唔鐘意讀書既人日日讀書，同叫你日日對住啲無興趣既野，仲要日做夜做要做得好，做唔好就俾多幾份練習你，仲要有啲說話聽，又恐嚇你，又壓迫你
唔大壓力就假

近來成日死人喎

好恐怖 啲小朋友已經認為「跳樓自殺」係一種解決方法既既定模式
以前比人話 最多發下脾氣
依家既小朋友管理壓力既能力好差 外在又好多因素令佢地唔開心 最後自尋短見
唉 中學生應該係一生最快樂既時光黎架

其實以前教細路果套脫曬節啦，再講以前d父母和社會價值觀都唔同，講以前就曬氣啦

支那廿年
香港玩完

有邊個細路哥鐘意讀書，最好日日打機睇電視。我覺得制度一時三刻係改變唔到，作為家長要了解小朋友多啲，比佢地吊頸抖吓氣，唔好一味死讀書。to survive is to adapt

家長屌佢沉迷打機

又有一堆老屎忽出現